# descrição 

- a) git init 
    - inicia um repositorio local
- b) git config --global user.name "turing"
    - adiciona usuario em confuguração
- c) git add EXERCICIO.txt
    - prepara o arquivos para ser salvo em commit
- d) git add .
    - prepara todos os arquivos modificados para ser salvo no commit
- e) git commit -m "Adicionado nova interface"
    - salva a modificações feitas apos o "add"
- f) git commit
    - não faz nada se não tiver o "-m" mais comentario
- g) git reset --hard HEAD
    - desfaz que passou por um commit
- h) cd Downloads
    - direciona para pasda Downloads
- i) pwd
    - comando que imprime o nome do diretório local
- j) cd ..
    - comando que retorna pastas
- k) ls
    - usado para listar arquivos e diretórios
- l) git pull
    - baixar atualizações de repositorio remoto para local(clonado)
- m) git push
    - subir modificações no repositorio local para o remoto
- n) git clone https://gitlab.com/rVenson/linguagemdeprogramacao
    - clone de repositorio
- o) git diff 
    - permite visualizar as alterações ainda não selecionadas para o commit
- p) git show
    - para visualizar o último commit da branch master com detalhes como nome e codigo adicionado.
